[良心HR] 面試提示 出路指南 你問我答 (2)

太多個post , 集合一下先

順手推EP06 - 面試系列 EP06 - 你的短處和缺點 示範及解說 (中文字幕)

勁勁勁開心, 有幾個人都收到Offer 了！

想話俾大家知, 除左改CV, 其實interview 唔識答,

有咩內部行規之類, 其實咩都可以問, 點入HR 行都可以問...

歡迎留言或在 Facebook 和我聯絡哦!

岩岩係fg個貼叫你開(2) 即刻就開咗

因為有新片

人工, employment period

你有冇咩方向呢如果唔做sales

有冇睇到朋友 同事做既野係你覺你做到, 又有興趣?

岩岩見完工，今次個 manager 多野講過我，反而唔識處理

留名

smile and nod~

你指邊個weakness

Excel
連講個approach 都差唔多

好彩我有幾手準備

想問下如果之前搬屋唔見左啲 工作證明可以點攪 比張Statment 佢有公司抬頭寫Salary嘅得唔得

香港公司HR buy唔buy有顏色既resume？ 想報既職位聽講每年有上千個FG申請，我覺得放d顏色會搶眼d

如果ok既話，請問你覺得咩顏色最好？

香港興唔興coffee chat？如果三唔識七既學生email你問有無時間傾下計你會唔會覺得好唐突，甚至會對佢blacklist？我間學校好push我地去穩人傾計，1 可以深入了解對方間公司，行業 等等，2 可以建立關係。

Thank you！

其實問我幾耐通知期都唔代表乜野

請問咩位每年成千個fg apply

我諗我有超過 10 個答案 聽太多

冇話唔得既, 你可以同舊公司申請ref letter

1. 一啲啲post, creative 就buy, clerical 太colourful 唔好
2. 黑白灰.... 頂盡加埋藍
3. coffee chat 啊.... 少, 但係如果有invitation, 我會accept, 因為做employer branding

你辭職後, 仲要係公司做幾耐先走得

swire/ bank MT
不過我公司MT 都唔少

多謝曬

係, 下份會更好

上個po miss左我
想問屋企地點同翻工地點差得遠
係咪會輸蝕好多

已經見左幾份一份都冇回音
P.s FG

方丈
見左幾份工, 次次比人問到點解想入呢行就唔係好識答
見過MKTING請 IT, 建築,SOCIAL MEDIA AD. 呢行,
我答左 我覺得香港近呢幾年呢個行業發展開始蓬勃, 末來社會應該會向住呢個方向走
但我自己黎講其實邊個INDUSTRY既PREFERENCE 都唔係咁重要
想問下有冇其他答方會好D

唔知係到問啱唔啱

如果我IN完請我
我卮再講我去旅行?
咁樣岩唔岩

想問下方丈絲打
如果面試時話自己好有熱誠做呢份工 會努力做好佢etc
其實有冇幫助？

其實建唔建議cv寫expected salary低d,博佢面試，到時再傾高d, 如果唔係連面試都冇

我照答佢一個月通知

方丈 想請問如果宜家做緊sales 想轉番sales
宜家每個月計埋allowance 15.5k (must have) 加埋db 16.5 計埋一個半年bonus (但呢個要個sales 到數 我到所以有） 就17.5k 如果每個月平均計埋com 就26k-30k

如果問current salary 應該寫咩好 因為下份想搵份底 20k 會唔會大諗頭左d

同埋 u grad second up擺唔擺cv好 見人話first先擺 second up都好辛苦

些些

yup~ standard 問題黎

好明顯我個payroll specialist 會熟過我....

1. 其實你本身過左418 就會有大假, 所以唔會影響到, 但係佢有得話你有時會返得好唔足, 有grey area, arguable

2. 如果418 中左, 係 paid leave, 但我覺得佢會話你唔係418

3. 唔係, 冇話過有, 咁大個人唔好FF 咁多

4. 要, 要計返713 你, 但前提係, 你要中左418

5. 12 mth average (search 713 會見到)

2-3 weeks

唔會, 因為wfc....

不如你話我知, 你想入咩行, 你讀啲咩?

唔會, 因為佢同cold call 冇分別, 有就有, 冇就冇, 但係有啲candidate interview 好叻, CV 好靚, 佢地會同哩啲人keep good contact 因為哩啲人中既機會高, 佢地就有多啲佣拎到

答左, 2-3 weeks max

除非你係spare, 佢個forst choice probation 衰左

唔明
但如果係佢出offer 前買左ticket, 你可以係佢出左offer, 你接左offer 之後盡快, 最好立即話俾HR知 , 你開工後有幾日要請假

冇.

因為個個男人都話好愛你架啦未追到你個陣
你會唔會因為哩啲唔知係唔係真既claim 而落撘?

passion 同埋determination 唔係口講, 係action and behavior

唔會, 最唔中意人咁加價

大家直啲唔得架咩 想要幾多直講, 我俾得起先叫你

騎劫一問

咁都有啲男人係言行一致嘅

1. 拎定杯水係隔離
2. 叫屋企人靜啲, 唔好敲門
3. check 下signal 會唔會好弱
4. greetings!!!
5. print 定相關info 當open book exam
6. laptop/ computer google ready, 但如非必要, 千萬唔好用, 因為你講野會慢左

then what's the issue

1. 你話計埋allowance 先15.5, 我assume 你而家base 係13-14, 46% increment of base, 你話呢?

你要諗諗點present 你個total take home, 點解你個pay mix要改做variable 少, fixed 多 (13 + 2.5 + 10 ) >>> ( 20 + 8)???

2. second up 可以照放

吓, 你唔係applied 架喇咩

咁如果連ply 都未ap, 打俾佢turn down 算

方丈仲想問下呢
Final in 完可吾可以問下個hr 其實仲見緊幾多個人？

唔好覺得一個HR只請一個位....
全世界只有你會咁focus 係你到....

大鬼把野做既時候...出offer 又要等line manager confirm, 又要等HRM confirm, 俾啲時間人做野啦

1星期左右啦

咁就會有behavior 見到啊, 比如話想轉行
有冇讀下啲related 既野
有冇最少google 下哩行做乜
有冇問下做哩行既朋友
哩啲會比個candidate 口claim 話好想轉更加信得過...

星期五就打去啦, update佢地話你收到offer

Hola!

你可以問, 又唔係犯法, 但大部份都會HEA 答你算

好奇怪, 唔係好明成個sequence

唔該哂
你啲video好有用

marketing and public relations FG
想入EVENT AND MARKETING 既公司
讀書做過D EVENT PROMOTER, HIGH DIP 既FYP做落手搞過一個小型SING CON
求方丈指教我應該點PRESENT 先可以有說服力

lm

Thanks
即係佢話等人用 其實都係咁做

BTW 你真係有興趣做Teller?
我曾經做過 真係好麻麻

睇晒d片...對fg真係有用....不過都有d 3x-4x既人都犯呢d錯,但唔多
利申:2nd in把關

btw 絲打把聲好好j

矛錯 不過有其他Offer 都係做其他吧啦

唔該晒方丈, 唔知我有冇1999到, 問返pt 3, 我既意思係勞工假係法定假期,suppose係paid leave, 即係我唔返工都應該有糧出, 但個日我返咗工, 咁咪應該老細要補水俾我, 所以我先話雙工, 定我FF得太多?

冇追開唔知有冇人問過
出面好多POST都講FG出黎第一份工個價太低會出事
日後條路會好蝕
想問問從HR角度黎講係咪必然食住之前個價黎壓?
影響力係咪大到點提升自己資歷都跟唔返市價?

In 政府工問題
如果自己得私人公司經驗，而其他人有政府工經濟。interviewer 問點解我要請一個無政府工經驗既人 可以點拆？
另外 做開admin係咪好難跳去其他行業 想做banking

方丈miss左我

以你所知CS工非掃把位多唔多工過17K?
如果有幾年CS經驗, 可以轉到咩工?

從新公共治理呢個POINT出發點睇

原本salary係有影響
但我自己覺得 你比個價我之餘 我其實都要向line sell你個profile
你要50% increment 其實冇問題
Line manager會challenge你點解要比50%
佢d skills有幾relevant 呢個價會唔會搵到一d更experienced更senior既人等等
其實所有野都係考慮
你可以做既就係做多d唔同野 等你d skills experience值錢d
有d 1999

仲有 以有咁上下size既公司黎講
每年都會有market data
每個位市場LQ medium HQ
如果做既野/你既expertise係match
好多時我地都會match返人工

小弟不才 請問咩係新公共治理

樓主拍返d arsm黎j下

我想問你由HRA去到HRM 用左幾多年時間?

Hankst

first in同second in其實有咩分別

應徵者面試甩底，會唔會打電話"提醒"佢

我會打去屌佢老母

想問如果佢問current salary 係要點比佢 口爆加小小proof e.g. 糧單？

咁其實我講我25k 一個月 糧單又有 佢點find out 我basic salary 係幾多？

定係要將我講個月薪breakdown 比佢睇？

同埋個pay mix 點解會想咁 係因為我轉工就唔淨係想搵番之前個數 係想e.g.（20+ 15） 咁

口爆

想問樓主做hr係咪間公司做邊行都無大分別

方丈bb 懂的

多謝你啊 聽到咁講其實我好開心 真係係我哩排好大既支持 其實唔係我幫你地 係你地幫左我

其實呢...我反而係覺得好多人只係唔識present 自己

多謝

佢係要60日內補paidleave

有人問過啊
但我再答啦
係！低開有條路！唔會話一世都低
但要你其中一份convince 到人俾big leap你
而好多人做唔到

推

中學畢業後工作地盤兩年後先讀大專
讀完大專搵工會唔會好大易響？
話晒遲正常人兩年

方丈想問問
如果而家份工 得15K左右
見下一份工既話叫到20K 會唔會太誇張? 利申: 今年將會考完專業試有牌渣手
Maximum 個幅度可以去到幾多?

咁點同hr講好
話收到其他offer, 下星期一簽約，想知你地progress?
同埋如果佢話仲progress緊，咁我就要自己揀等唔等佢?
我怕簽咗teller果邊，如果保險之後先比offer, 我要賠錢

方丈巴打求解各

簽左未返工都應該唔洗通知/賠錢⋯
打去直接問progress 話自己有offer但priority係你地咁

又係我問野
A公司已經約咗下星期簽約返工。
B公司都打咗黎講哂人工/benefit/返工時間等等 但話要做埋個ref check就出offer 要等1-2星期。
已經打算做住A等B。
係咪就算合約無話一個月內可以即日辭職 根勞工法例都可以即日辭？
怕到時contract無寫呢個point 又唔好意思開口問
佢口頭講過唔知七日定一個月內可以即日辭職 我唔記得咗

樓主想問下in part time clerk衣著應該點？
諗住smart causal，白色恤衫西褲啡色皮鞋
咁著得唔得，加外套同呔好似太過formal

同行留言
多謝晒你教佢地答問題
我無做junior roles所以唔知市價係點
但feel到你好有心 加油

利申：recruiter for senior roles

個人認為part time clerk夠晒
安全d打埋呔 但外套唔洗了

其實多唔多公司會逐個禮拜睇你夠唔夠418，一做唔夠就cut benefit?

Anyway，非常感謝你既解答，唔問都唔知有咩可以同公司fight

方丈絲打 好欣賞你用自己專業去幫人
我都想做下類似既野 幫到人之餘又幫到自己重溫啲專業知識

Btw Facebook 比左CV你 得閒睇睇

聽日見工,岩岩諗起一個問題.
見工嗰個通常最後會問你:
你有無咩問題想問我地?
呢個情況之下可以點做?

想問下嘢
1. cv點寫先好
2. 因為一次過in幾間公司 驚in完A公司會即請 但又想等下好條件啲B公司會唔會請 咁應該點同A公司講想遲少少決定

成日都唔知點答呢個問題

問問題
之前方丈有答過可問咩

1. 唔一定未做過政府既人就會唔適合 之後補2-3個你既長處
2. Admin 還好 行行有admin

政府。一個星期最多做17小時
我公司都有啲16小時長part

比如啲咩私人野咁勁？freelance?

唔好意思我out town 啊 CV 要星期一了
但非CV 野會一路答

答左好多次了 爬文啦 少年
Career path and company culture

1. 問題太大 點答 ，上網找template再customise la
2. A 公司出offer再同佢講要考慮幾耐 未出offer 就唔洗講

答過好多次....

方丈 video interview有冇咩技巧架
未試過in 唔該哂

方丈 我想問2nd in有咩要注意同應該要準備啲咩

如果條友係外地

phone in skpe in會唔會影響面試成功率

sorry方丈

我有個小小既建議,可以係開post到擺低啲人最common問既問題同絲打你既答法.
即係做個懶人包咁,
個人愚見,可以唔理我

咁in政府工有咩心得,
in私人公司就話自己想搏,想建立事業
但做得政府既普常都hea底
咁我無理由話自己想入黎長hea/想改變香港咁偉大架, 有咩理由可以包裝得好D。

不如分享多幾個答案丫方丈

原來有新post, 正皮

1. 從interview 中,有無咩可以估到請既機會大唔大?

2. 報稅方面, HR會唔會理我轉工前啲收入同稅? 定係只會幫我計係新公司既稅?

3. 請病假要比醫生紙,但係我唔想比公司知我睇咩科, 我可唔可以油黑病假紙部分資料?

4. 關於buyout, 係咪請senior既位先會?

5. ref check, 又係咪請senior先會check?

唔該方丈

冇話唔可以即日走 但閃做閃辭好乞人憎
帶左好大麻煩俾人 你知唔知一隻人仔on board 背後有幾多野要做...decline offer 冇咁嬲
我寧願你推A 既簽約同commencement

可以唔外套啦 呔就你喜歡

有冇好路數 ？
我而家老細好 所以都仲係到
但我underpaid

換哂全身衫
外表要執好
Make sure 家人知道而唔會入黎拍門
執好間房
試左燈光先

對HR 定對line manager

唔會
我請既係哩個人 佢身在何方I don't really care

我懶打 但好啊 下個post 打埋

想穩定 想成家立室 or 養家
大機構有安全感

我以前做事 好多時候都會咩都say yes 只要老闆有order 就會做 做好左就算，而家明白到單單聽話接order 其實就算學到野都係面個浸 做野要observe既唔單單係點做 仲有點解要咁做 比如合約點解要delete 咁幾個字 ...唔去思考去做係機械人，做好事情再有所得著先係我既目標

以前唔敢問老闆 唔敢主動學野 唔敢主動提出幫手 怕俾人拒絕 blah blah blah

唔熟某部份條例 唔熟某個專門function 比如HR就工傷同保險而 而家學多左了

你想要幾多個變奏都得

多謝支持...

1. 我自己so far 好似得一次冇offer..如果我有得face to face 都應該有 不過如果係問general呢，我只可以話會feel到：佢會問你好多availability and salary and benefit details, 會sell公司,會即日約second in

2. 梗係只理新工 舊工既 舊公司搞

3. 唔得...塗改過既資料點收

4. 唔一定 我急用人都會

5. 唔係

有啊 可以介紹你俾同事
因為我做其他team

Btw 我舊鋪有兩個HRBP, 一個80k一個100k ...
但可能係professional industry
講出黎係想俾大家知做HR都好高人工

幫手答
我係agency既recruiter
我job brief完你係可以say no既
唔洗驚驚豬

我明白
但始終B未正式出offer/未約幾時簽
好驚好似之前啲巴絲咁俾人收番offer 我唔係怕自己ref check 過唔到 亦都知簽咗都可以收番....
所以係呢個位我好煩惱 唔知點做

謝謝巴打

收到個offer 但我同佢講想考慮幾日
佢都話冇問題 但上網睇d人話唔即刻accept佢會搵第二個 搞到我好不安

繼續等樓主教點叫價

方丈你好
點睇jobsdb vs linked or 其他平台邊一個受僱主歡迎d?
同埋請左人既時候, 個ad post會唔會唔收返仲擺響度?

面親試都好緊張
如果自我介紹講乜好
點解成日轉工又點講 最長果份先年半左右
轉過3,4份 算係轉埋行

good luck
我都等緊

方丈你好，想再問一問，係咪有部分文職都係用中文interview? 例如hr。有時想有個心理準備in前知道用中定英in

Thanks!

line manager

絲打把聲真係好好J
我決定SET做鈴聲,朝早用黎做鬧鐘

方丈你好，interview 個陣HR成日問salary bottom line 係幾多。 其實我答返CV入面寫個個expected salary 咁會唔會唔係咁好.. 同埋講左bottom line 佢係未一定唔會比高過bottom line我？

方丈你好

成日聽話resume最好1 2頁max

我想聽下你意見

請問其實1st in line 2nd hr 同 1st hr 2nd line 對準備有咩分別？

方丈大大 好似miss 左me 輕輕一推 些些

咩情況下會black list人??

thanks
我放左幾個月病假 (幾嚴重既病, 要做手術 物理治療之類)
好驚新公司check到呢樣野
因為咁而炒我/有唔好既影響

可以拒絕 agent ar

介紹俾我好過啦
廉價好奴工

但本身你做A 都唔會開心
邊有咁完美會有個offer做你大後備

唔會 拎把刀逼人收offer咩..

叫真價 不二法門

睇唔同role
請左人都未必立即deactivate 個adv ，好忙

嬲啊 睇channel la

我玩開廣東話加失經無神2文3語
一早話定 點知你面對sudden changle 會點

溫熟on job Info
唔好唔識扮識

冇一句係叫人起身架喎

Lm

答真話就得
我自己個expected 就係bottom line 企得勁硬

我個份3pages
其實唔好太長，個layout neat and clear and easy to follow 就得

冇分別

CV 打洋名取替full name有冇問題??怕泄露底

Thanks! 我去見工啦

方丈，又係我
有樣野好奇：啲工成日係要求果度打「diploma or above」
Diploma係咪指舊制中七/新制中六？
定係真係要中學畢業後另外再讀既diploma?

我想問下通常出左job ad之後，幾耐先開始會睇email叫人interview架？佢就寫immediately available preferred既，佢上星期四出ad，但我即日send左email到而家都未有電話 係咪冇機

定我其實可以打電話去問下情況 因為都幾想做到呢份工

推一推

方丈

我想問如果無任何HR exp
Cover letter點可以寫得好D等人地肯in我

樓主，想問下1st in完某間大bank既line mgr後通常幾時會收到2nd in HR？

岩岩收到call

點解我match唔到你請人budget都叫我黎in

我都係 晒9我時間 壓左我2000蚊 屌佢老母

HR 問平時有咩興趣 應該點答

OK 的 我都係打名加姓

F.5 or DSE 讀完之後再讀個啲

唔好狂追口手卜廿

出左之後3-4日啦 睇多唔多人apply

可以既...although not convincing...

方丈

HR成日壓價，可以點做好？

寫你識啲咩 點解對HR so interested BUT indeed no one reads cover letters...

Max 2 weeks

安慰你係：miss左你姐
真相係：總有人更match，連exp 都更match

咁係佢唔pro

Offer 俾你個 ， actually whichever higher 就填

咁你有咩interest?
如果真interest冇咩問題就講真話

想問下如果打黎有公司俾offer 想考慮下等第二間公司嘅offer 應該點講？

如果interview完個HR問expected salary可唔可以低少少 唔想減應該點講？

FG求教

同一間bank呢幾日都有其他HR打黎約其他post既1st in，依家就係俾最先個post拖住咗，我係星期一1st in line mgr既，我又唔知呢個post會唔會有2nd in，所以都同其他HR個咗我既情況，佢地都話會向負責第一個post既同事了解下，如果知唔會有2nd in就當然會叫我去in佢地負責既post，不過依家就冇哂回音了

直拉一接多謝個offer, 之後話考慮幾耐再答佢

Expected salary可答已經係bottom line

唔知係咪我問得唔好⋯⋯即係School Project都唔好列出嚟？

因為我嘅想法係我自己整嘅嘢複雜過學校Assignment or Project，又更接近Industry standard，所以放School Project不如放自己閒餘整嘅小遊戲 etc

請問cur sal唔寫落cv,佢見工時都會問,見工唔問hr ref check會否查出?
而家我15k,想要>20k,此情況下hr無論如何都會知cur sal.一知我想要咁多我已經收皮la

想問下假設一年365日，返左350日就resign左，10日al但一日都未放
應該點樣計筆年假應該補既錢？
公司有無權話返唔足365日淨係補9.5日俾你？

你可以當supplementary info 但其實project 我地都少會要黎睇

HR是咪會用email睇人地Facebook?
再判斷佢係咩人

做乜咁懶...乜鬼野cur sal...

其實唔好係CV 寫而家幾多少至於你話15> 20, 點解你值哩個increment!

current salary

Thanks bro

樓主 now sales 如果in番sales

想問如果hr 問current salary 係要點比佢 口爆加小小proof e.g. 糧單？

咁其實我講我25k 一個月 糧單又有 佢點find out 我basic salary 係幾多？

定係要將我講個月薪breakdown 比佢睇？

同埋係咪好似經agency 搵工方便d 有無邊幾個agency 係唔錯 可以介紹黎等我send cv

求解答
新公司會唔會check 到我係舊公司既病假?
一般公司會點睇有病既員工

唔該哂

方丈有個好白痴既問題
係hk cv入面個名應該係first name 行頭定last name 行頭？
例如陳大文應該係chan tai man 定係 tai man chan？

Hello ，我啱啱收到一間公司叫我去Inverview，佢係言談之間好似有提過有份Form 要係屋企填左先(因為啱啱訓醒就收到電話，同埋差唔多時間收左兩個電話，驚攪亂)，但係佢比我封Email 又無Attach 比我，咁我應該點問佢 ....

星期一朝早就in ，驚準備唔切

按比例計返 佢要補俾你
Yes 公司有權 同埋其實係應該按比例計

唔會對個個post 都做哩啲 邊有時間

口講就得
Breakdown 佢會問你 放心

我唔想幫人賣廣告...同埋唔同行業用既agency都唔同

唔會check到 私穩黎
同埋唔係呃拿扮病 大家都唔想 所以我唔會反感
我都請過2星期sick leave

最多會覺得你個經驗其實係少左幾個月

有 因為係violate 左contract

我用 Chan tai man, peter

Email 提返佢...不過你唔好預佢答你
收哂工啦
星期一早啲去 最少十五分鐘 預返自己填表

假如按比例計佢應該俾9.8日我
但淨係補左9.5日既錢俾我
係咪有得吵？我見勞工處都寫要按比例計
係咪代表勞工處計法>公司自已計法

唔會
因為有啲公司係會按0.5去round
Round up round down 奴工處會叫你算數
同埋 你好憎你公司？

你地HR點睇人reject offer??
面試時乜都話好，肯OT，唔嫌遠
到出左OFFER又reject，會唔會覺得玩你從而記恨佢??

都唔係...咁岩有咁既情況想了解下姐

係咪比唔到自己bottom line 就reject offer
但好難知自己係咪underpaid

big4 HR 星期六番唔番工

呢個case其實計effective未?
樓主洗唔洗賠?

求樓主指引

咁都定啲
淨係望公司唔會玩野亂講野

方丈你好 想問前途問題
我做咗admin 2年 工作性質係行政加少少秘書 想知道admin career path 同大概人工如何？
利申 而家做緊細公司 無career path 可言

其實唔係好明實際上每間公司會有咩company culture
間間都會寫講到點好點有願景就一定啦
但做野就是做野架啦，加上每個呀頭喜惡都唔同
邊會有個統一既文化
方丈有無辦法講詳細啲

唔會 好過唔聲唔聲返工 no show
不嬲返工都係你情我願 唔想就直講

睇salary scale 打七折啦

唔洗 就算返左 佢一返即走都唔洗賠

我答左好似...

其實冇回音 就即係冇左

Admin asst
Administrator
Sr admin
Asst admin supervisor
Admin super
Asst admin Mgr
Admin mgr

唔同公司人工爭太遠 因為admin 係個好睇係公司做左幾耐既工種
做到公司乜你都知 先會有叫價能力
但係又勁易俾FG replace...

比如 係大家鬥長命 等升 定係有能者 唔怕後生都有得升
比如 個個有事會找老闆 定大老闆從來唔會出現
比如 中唔中意同事有自己意見

勁易畀fg取代都喺concern 不過自覺無乜工啱自己
以你所見過 覺得做得好/in得好嘅admin喺點？

冇呀

唉，俾第一份累死，搞到我其他個d明明有interview打黎都冇咗，頂

我都係admin，同樣覺得冇咩工岩自己....
好苦惱

今次真係俾負責第一個post既HR累死，你係唔proceed我既application就放手啦，有個負責其他post既HR都好主動話幫我問點樣，如果個邊唔proceed就佢呢邊同我in其他post，頂，俾第一個HR累死

可能係第一個覺得你有問題...同曬其他講

方丈 可唔可以幫手拆下 兩條面試問題

上一份同舊同事一齊工作果陣有冇發生過衝突 唔融洽或意見不一
答冇 好似太假
答真既話 應該係 工作態度 定 處理方法上講

係我地公司同你同職級既同事 好多都大你十年以上 佢地中學畢業
你估下你同佢地一齊工作果陣會有咩困難

呢題 摸不著頭腦 好似想陰我 晒自己quali 咁
我答既方向 大概係話 由於而家唔識佢地 唔可以先入為主認為人地有咩缺點
同事做左咁耐 一定經驗同實力 我會先學習同了解佢地處理手法
同時做好自己 等佢地認同我 再發表自己意見

不過睇得出個面試官唔係幾滿意我既答案

sorry eddit得差
紅字為問題

本身唔係讀hr出身 誤打誤撞第一份工喺一間大公司做左年幾hra 但之後就開始好黑仔 搵親嘅工都好好好好好伏 分別做左半年aa同3個月hra就resign咗
我都知俾人感覺好jumpy 但真係唔想為左CV靚啲就去忍受一啲無理on9嘅對待
請問一下方丈 CV上面有冇咩技巧可以令hr都會想叫你黎in下?
其實我對自己能力同interview表現都幾有信心 只係我連interview嘅機會都冇

佢只係負責打電話，我係見line mgr，唔該！

方丈

可唔可以推介下有咩recruitment agency in construction/real estate field 好啲

如果唔方便開名，可唔可以講下點樣揀recruitment agency

邊個網有得睇

大學4年無課外活動/擔大post
但有份大公司intern, gpa 叫過得去
cv 可以點寫？ 列埋d 攞A 既科目落去好不？

方丈 小弟做佐一年audit 自覺對呢行無興趣
本身得個top up account degree
求指點出路 轉做銀行bo/commercial account有冇出路？

冇咩邊個係做得好 太消磨意志
係唔會太忙...但都唔係最好既路數
叫好少少有個好好記性好細心既 35+ 做admin manager
第一份工做嗰份 用十幾年先升到哩到

Agree
我地如果有人apply 唔同post ，的確會傾的

Edit 啊

好，回返問題
你可以話 當然有，之後講返啲工作上既 方向唔同
記住，你地關係唔錯 但只係方向唔同，所以大家當時都有就住唔同既睇法講返自己意見。我覺得坦誠溝通協調最重要，如果個目的係做好個task，明明係有concern, 或者有方法去做得更加好，但係因為怕同事會同我有分歧而唔出聲，咁其實唔係對我地個目標最好。所以我會提出，但會係有禮貌咁提出，而且我亦都會明白同事有佢既經驗同埋都一定係考慮過先會有當時既方案....對佢我都一樣好尊重。所以係meeting room 可以有分歧，但係出到黎都唔會話面左左，因為大家都知係做野姐

2）同佢地做野，第一，可能佢地會以為我係FG 就會係好green ，完全冇工作經驗而難相信我，但其實我有parttime or intern blah blah blah 我都唔係完全green，所以我會用能力去贏取佢地既信任

第二，佢地會好有經驗，而有時可能佢地會覺得我未必一定會肯聽教。但其實達者為師，佢地既經驗係好寶貴既，佢地教我野既話，我會學好啊！有前輩教，其實我好appreciate 的。

第三 佢地都會可能覺得我係大學，佢地係中學就會覺得我只識讀書，唔識實務，但其實我會點學點學 blah blah blah, 我做part time 個陣都有同中學學歷既人點學到野 相處得點好

加上我地其實都未真係認識，我唔會抱住個assumption覺得佢地會唔鍾意我，肯學肯做聽教既後生去到前輩堆入面，都可以令人䑁得唔錯既，如果有幸入到團隊，我會向哩個方向進發

佢問得你咁，即係team入面啲老海鮮成日蝦人 同埋怕你大學生 FG心頭高 睇唔起條team, 相處唔到姐

要睇你係咩post
有個肯教既老闆 俾我就唔走住
人工易得 好老闆難求
跟出trip係佢對你好 俾機會你
但事實上 同客交手 出trip既內容先係你要學既野

會唔會考慮aa 唔放CV?
其實如果你大公司個份啲JD 好岩
我應該都會考慮見下既
做左都幾年嘛
但最多都會係offer AHRO

1. CV 下星期facebook我啦
2. 你搵既position 係咩先

揀啲出名啲，地址勁啲個啲
但你想用agency 搵人定搵工

免費個啲準極有限 search payscale la
但係真心 只做到reference
因為事實上個個candidateexp同previous salary同connection 都唔同
邊有一定準....

唔好列科目 will look super childish....

你Facebook Send 俾我 星期一返到香港我幫你睇睇？

直接apply
Apply d junior d ge position
同埋要諗清楚點解想轉
唔想要audit 係轉走既原因
點解係 commercial account 係轉入既原因
再把工作中有關事既野都拉埋佢 放入CV

咁你見過既admin通常會點樣發展/轉去咩field咁
見到有啲post叫department sec其實係咪同department既admin冇咩分別？

方仗
想問下fg想係hr發展
做employee engagement/labor relations前路如何

如果admin/EA都有啲上到40k+
不過都要好多年經驗

方丈你好

想問下17年fg走去報18年度graduate trainee有無問題

方丈, 我有另一個問題:

我想走其中一個原因係通宵或紅日返工冇allowance, 點樣解釋呢個原因最得體? thanks

咁想問埋你哋in admin時有咩準則？
感覺太多人fit requirement 唔知你哋除咗有經驗外仲想要咩 細心 記性好 multitask?
之前幾次都1st in 止步

想問下應該點講價

例如我而家package 35k x 13, 但佢公司得12個月糧, 我開38k, 其實annual package差唔多, 但都俾啲HR話我開得太高?

但事實上我係冇問題喎，你地唔俾依家係第一個post想要我，所以其他先hold住？

方丈你好
最近in 緊份工係去日本做
1st in & 2nd in 都係電話
黎緊final in 本原係去當地
我同佢講我10月第一個星期先去到
但因為佢好趕想要人 而我又唔得閒去
Final in 都係電話/視像

一直同果邊溝通都係通過agent
佢話請我機會好大
不過就要求開工好急（11月頭）

想請問如果我成個見工process 都無去過間公司
就咁就去左日本會唔會有比人呃嘅risk?

間公司跨國大企 理論上佢無咩可以呃我
但總係覺得成個見工過程無去過間公司有啲怪
係hr 角度覺得點？

我個frd 又係飛去日本公司做 佢都係見工過程係香港
agent嗰自offer定哂先去日本開工

義工
攞咩hon
你有冇寫？

多謝方丈指點
間野係老牌大企業 可能內部文化好重(accounting team)
呢個post睇怕真係惡頂野黎 睇怕塞翁失馬

點睇recruitment consultant?

無義工
hon 未知呀， 我黎緊18先grad, gpa 3.5+， 我預都係second up
我有hd 學歷既

個個hiring manager都唔同要求
細心呢啲份份工必備啦
唔jumpy, 學嘢快, flexible, 英文好
睇埋cultural fit囉

你又唔係hr點知人哋點諗你
你覺得佢係想要你咪等下囉

咁你又憑咩去肯定佢係唔要我？

我幾時有話佢唔要你呀
我只係話你有信心咪等hr覆返你

你所講既野已經帶有暗示

請善用起底功能
咪撚理條煩膠

之前有間公司比左offer我 聽日要答覆
但我又好想做星期五in個間
應唔應該打去問 定做住等

方丈方丈
我phone interview hr完
黎緊去間公司in product line manager
好驚 想問in個大粒野有咩要特別注意

去到邊就搞到個個post 污煙障氣
咁始終主動權係對面公司度
你都係得打電話問同等消息架姐

屌你點解冇男人HR，兩個男人直腸直肚講數，不知幾好

想問下啲僱主同HR係咪好唔想要啲裸辭後先搵工既人架？

拿呀陳生，2皮，屌唔屌，唔屌擺就

如果見男人HR
仲會問你之前都過咩 有咩優點缺點咩
女既：睇樣 唔洗諗 問幾錢一Q
仔既：自求多福 可能in都無得in

想問下如果fg第一份工淨係做咗1個月，咁寫唔寫落cv度
quit既原因係番工太遠

我會唔寫

咁如果個hr問我grad咗幾個月做咗啲咩，唔講做1過？

但我個case 係未試過真人interview
一直都係電話
試過一次佢比個自家制嘅software 叫我同日本去video in
但technology 問題臨場唔work 轉左做電話

方丈絲打你好
黎緊會去in 酒店文職 junior post
想問下如果HR問 點解會揀佢地酒店 既話可以點答
做back office +junior 講公司果d理念會唔會好浮誇/造作
同埋作為FG 可以點樣利用 間酒店係4星 呢個pt?
萬分感謝

唔寫too
我個陣hea左三四個月先搵工，我照直答放假休息，近呢半個月先開始搵

係啊 冇咩太大分別 因為admin 就是咩都要做
發展就是慢慢 慢慢 慢慢 慢慢等升
要轉的話 頭2-3年好轉 之後更難
多數係啲後生 做admin個陣幫邊個department 多
就去apply that function 既assistant

FG HR 咪又係由HRA 做起....

只做employee engagement 是好難跳返出黎
叫你計糧你唔識 工傷唔識 請人唔識 interview 唔識
可以做specialist....但專成咁
仲要唔係大field eg c and b / talent acquisition...

咁老闆肯教 走來做乜

冇問題
但我會問你咁你哩年去左做乜鬼

唔洗講有冇allowance
直講唔想overnight and 成日返紅日
你係覺得work life balance 係問題
錢哩啲 只係其次

Admin 人有格睇
個啲精打細算 好記性格
最好係唔好太後生 細心媽咪性格 但口密唔係師奶咁

可以係 但係第一個post 想要你又hold 你咁耐冇下文...？

咁就要睇係咩agent 同咩公司了
我都take 過一個冇見過面既offer
不過最尾decline 左 （唔係公司問題 係我有更好offer)

有intern就寫intern la

我反而會覺得到到都學到野 哈哈
對老鬼都有對老鬼既玩法

Sales
好少有啲夠交帶既好agent
搵到就會keep
一向好好關係

其實你太過患得患失喇
講到怕佢唔要但hold你 ，又話可能佢要你先唔pass你
要記得 搵工唔可以太過上心
咁既心態 咁著緊 你會非常 十分 辛苦

答左都可以未開工住
比如星期一接offer 都可以下下星期先開工

1. Product line manager 都唔係好大粒...
2. 你in 咩post 啊
3. 平常心 認真 誠懇啦general advice 的話...問specific d 好喎...

有啊 我team有
但女人都可以好直 比如我

我會非常好奇 但無歧視....

唔會啦 男HR 都可以好pro
最少我team 入面既男孩子都有自己既potential

我唔會寫 扮返FG 算

去左旅行 休息 搵工

1. 照講啊 表示誠意同做功課嘛
2. 有冇睇片啊....
3. 俾我就唔會强調四星 因為可能佢地都介意自己唔係五星....

唔會 上進係好事
但係會覺得你潛力低啲
比如話MT 之類既工就唔會找你了

嗯....不如你試左答 我再改啦
你指online application 個陣哩啲長問題？？
我地都會睇既 但係同cover letter 一樣 唔會認真慢慢睇

Skippedddddd

方丈你好
點睇隔離post整左fg人工ref ?

已經收到2nd in

我sd 左去你fb 啦

直接問佢

我對公司culture 好好奇, 我上網見到你地又有caring company , 又有啲咩咩活動 blah blah blah, 所以我想知多啲啊

我頭先見到公司同事好多都好後生, 我想知道呢, 公司文化係young 同埋energetic, 冇乜hierarchy 定係..?

ETC

都幾好啊
但係...... 哩啲info 值錢的, um....都係參考下姐不過都係

留名學野

俾offer好似一定要你食，話要考慮又晦氣

想轉工叫價高一至兩成過唔過份？
自問有充足既知識同技能
但公司瘋狂cut人cut錢
仲比人overload
想走但係無回音

FT job 最少要做左幾耐先好寫落去

其實曾經做開荒牛 所有野由零開始
一手一腳去build up個生意 不過唔是老闆
係hr 或老闆心目中係點睇呢個人

Marketing fg開14k (negotiable)係咪太高
因為預左佢會壓我價
Send左20幾30份cv先得一入有回音

其實好想知，通常d FG recruitment exercises,
好似gt mt programme 咁，第一個stage係睇d咩黎決定有無得1st in / written test
報過好多mt gt programme, 都係send完cv就無回音，
試過同過幾個同學一齊報同一份工，
明明學歷差唔多，gpa差唔多，experience又差唔多，但佢地有得去下一步我無
想跳樓

你quit 果時係咪直接比信？

16都嫌低啦

唉點解咁難搵份岩心沒既工😞

心水

就算寫明要一年經驗都好
fg係咪可以照試

Sd左cv去先啦 nothing to lose

點樣表現到有自信啲

好好聽的絲打聲線

cv 個cga 你地係咪會對返transcript check?
因為cga好差 想round up 寫高少少

樓主你通常出完 offer 之後啲 candidates 要求多 1-2k 你會點做？
會唔會反感？
如果真心想 r 多 1-2k 應該點講好

可唔可以講下你咩情況下有呢個無見過面嘅offer?

方丈

我發覺而家招聘process仆街左好多
expected salary永遠meet唔到
1st同2nd in 都唔會傾錢
直接俾offer
當然個offer 個價唔係你想要
唔接受就無

方丈點睇，是否好多都係咁

唔會
我地會覺得 吓 要諗啊 但哩個係所有candidate 既權利

行為上你唔可以逼佢, 心態上勉強冇幸福

最重要係respect the rights of the candidate...

2成少少 1成正常

一年左右

你有冇intern or part time sin

方丈絲呢兩日是咪唔太得閒覆inbox

1. CV screening 做既多數都係HRA or SHRA ，你估佢地真係叻到睇到都知個人請唔請得過，CV 包裝得好唔好，表達clear or not 咩，佢地自己本身都fresh and green....
所以HRA 會睇既係hard facts, 比如咩u 咩Hon 咩GPA，識咩skills, 有冇intern or part time and if that's an offer from big companies。之後第二浸就會睇statement 啊 intern job details個啲，啊，typo 個啲都會睇，我落過order , on9 typo 人唔要 （unless cv looks real good)

關咩事

咁大咬？ 去最大個幾間agency做MT 麼...

頭一份慢慢揀唔怕

我想打人

你是咪冇follow 我Facebook?
我早幾日飛左 係外地睇唔到附件
我返黎之後 改到星期五晏晝收既CV 了

唔follow 我

Yup
反正最多被ignored

練多啲
等身體按本能同習慣去答 就會最自然自信

會啊
HRA 們會check supporting docs

多謝多謝 我內容都好用心做架

有follow呀
我係問野唔係改cv呀

唔中意
正常HRO 出得個offer 都係睇住你個expected 去出
Match到你先拎去俾上面approve
你以為一R 係1-2k means not much
但成年計係12-24k plus holiday cost and insurance and 好多其他野
最主要係 又要個HR 同你拎過哂啲approval

小學雞問左爸爸媽媽爺爺麻麻 出夜街得唔得
四個人都會分別問你一輪
但係要四個人都點頭先得
你幾經辛苦得哂四個人同意十點前 你要返到屋企
而你朋友話 唔係喎 十一點套戲先散場

有冇係最尾加多個msg 非CV

出名agency, 仲係我有用緊黎請人既agency黎, 所以信得過
Agent 打黎問我有無興趣，之後佢幫我send CV

之後就係SHRM first inv (video) , 佢個陣係Singapore

下round 係HRD second inv (video), 佢係澳洲

間野係MNC 而且我係in regional post 所以啲人要飛先正常....同埋video inv 佢地係公司meeting room background

冇general case...有時可能係candidate Expected salary 太高
但我同意我地其實係叫啲line manager 唔好同candidate 講錢
因為哩個係我地做既

多謝方丈 u are very very nice

明知meet唔到，究竟係一開波就傾定埋尾傾？
問題係而家玩法係傾都唔傾
你唔take就next

方丈絲打你好！想問下做過四至五份工，每份十個月至年半，算唔算好 jumpy？HR 問到有咩技巧答？

利申: sales field

咁如果係因為壓得多再要求加返1-2k係咪都一樣會反感？

咁好
我寫15佢俾13
我希望有14
最好係唔會加俾我，有啲人話覺得低
有啲人話相對來講OK，我唔知我接受左其實係咪錯決定

鼓唔鼓勵應徵者多見工，累積實戰經驗？

如果interviewer 問我仲有冇sd cv去其他公司 直答佢有?

你好方丈
我想問幾個問題
1. 我係今年fg 而家返緊第二份工 份工悶 冇乜野學 想一年後就resign

但對上嗰份係intern return fulltime offer返左兩個月 計埋都有一年經驗

我想問咁樣係咪好jumpy
到時之後見工原因 直接同hr講話:想有多啲空間發揮先轉工
咁得唔得 定係有其他好啲的理由？

2. 有commission的工 係CV打current salary 係咪要將base salary同commission分開show出來？

sorry for 1999

聽聞
大公司(ibank, MNC)只可以apply 一個position 一次？
Eg. Apply 左finance team 唔可以再apply同一公司既其他位？
利申：非fg，準備轉工

人哋都講咗反感
唔好叫人做多次嘢啦

份工要求一年工作經驗，但我得十個月
你會唔會當一年俾佢in
我另加幾份PART TIME 先夠年幾

方丈話出得offer係睇expected salary 阿嘛
咁依家個情況係佢嚴重壓之後再要求加返
問清楚嘛

方丈
想問下自我介紹點準備
我自己諗都係幾方向
基本資料 (名, 邊度GRAD等等)做INTRO
點解想APPLY呢份工
自己有D咩長處/EXPERIENCE適合呢份工
最後自己講句覺得自己好適合, 希望有機會

想問下個架構有冇問題?
如果 二揀一講點解APPLY好定自己有咩長處好?
結尾又講D咩先收到個靚尾

唔洗客氣

咁係on 9
浪費時間去 interview....
其實meet 唔到我地約都唔會約

算
要睇下你真實原因, 再同你化妝下, 諗諗點講

咁要看你本身expected 寫幾多
大家相互講價就唔係太大問題

唔中意哩啲candidate 搵line 黎同逼我地有咩分別
line 亂黎加加加, 過到大budget先得架!!!
會變神憎鬼厭的人

看你想唔想做會計
你15 佢13, 俾我會試14

100% 同意

YES, why not?

1. 會, 悶唔係一個好聽既原因

2. YES

唔會

但佢個case 有少少唔同, 佢係一早開左15, 人地壓佢13
佢如果未accept 係可以講多次價的
因為我講個隻係, 個candidate自己開12, HR 開12, 佢R 13

10 個月走本身jumpy 已經唔多想要...

係咪想死
有冇睇片.....

想問對現時fg普遍有咩觀感或者意見？

睇哂方丈啲片 獲益良多呀

方丈bb
我想問line manager second in會留意啲咩/問咩
唔好意思 我真係唔知應該問邊個 Google又冇咩料到 搞到唔知點準備好

方丈多謝你覆我
我都向佢爭取左一次14
佢都堅持俾13比我而且過試用期佢冇得加人工
係你角度睇會唔會覺得呢間公司好市儈？
我暫時就接受左佢，因為佢地點同A L嗰啲都唔錯
但係我自己就會好擔心要一年之後先會人工有調整
間公司依然會加得好少

做緊份pt phone in時同HR口頭上應承左每月最少返80個鐘
開學後發現返唔到80個鐘 同左manager講佢話唔OK
但份contract寫
After consultation with u, the company will arrange the working days and hours. The agreed schedule may be altered by either party.
應該點處理

有時我地都唔想收左一個offer 高過你呢一份expected offer 既
我無理由唔同你還價架，無啦啦每月搵少一兩k 咩

fg做下full time補習社tutor好唔好
有冇咩career path

其實點先叫jumpy?
我上次interview 打贏左hr 贏左啲super但衰左係line manager 到

如果我每次係一份工駁住一份工咁做 每份年幾經驗 每次都加人工既 咁算唔算jumpy?

hr立於不敗之地

為左唔jumpy而係間公司捱兩三年刷cv 唉

人生有幾多個兩三年 下下計咁準
出面班撚樣正仆街

Interview問你覺得公司未來10年發展會點呢類應該點答？

想聽下意見

方丈覺得做generalist定C&B specialist前途比較好？

做左兩年HR，一年前入左上市公司負責C&B既benefits & Policy Review，taxation & PRC payroll，你覺得我未來循咩方向發展好？

公司有Mainland Portfolios，經常要管埋內地既HR，牽涉到大陸既工作都好複雜，方丈覺得呢個技能值唔值錢？對於我黎講係咪一個重要既賣點？

今時今日fg真係可憐
出到黎做野就比人話無經驗然後壓低人工，
最後迫於無奈只可以搵住一份為三餐做住先。
到做到有少少經驗、又儲到少少食飯錢，
公司又唔加你人工。
到最後你想趁未泥足深陷、出去搵過第二份工然後重新開始時，
又比人話jumpy
大佬，我想嫁咩
就係因為想做你份工，而家果份只係頂住先，
所以先做左幾個月就send cv比你，唔好話我jumpy得嘛
係咪真係想人喺你公司門口自殺先得呀

Fb inbox左樓主，
希望樓主覆一覆

啲 hr 仲會睇個 current salary 嚟食
話加到 20% 俾你已經好好
個 current salary 可以作為參考 但唔代表要 set 個死線俾自己 話最多淨係可以 +20%
之後仲要壓你價 話要幫公司睇住盤數 當工間公司係自己咁
其實其實到底要轉幾多份工先可以達到自己真正嘅 expected salary 呢

我interview係直接in line manager無in hr
But我淨係得hr個email, 咁仲洗唔洗send thank you email

Send email 又係咁唔send 咪又係咁
而家無工無刻意send

今日開始返工
多謝方丈答左我咁多問題

收到offer後有野問返interviewer但冇佢聯絡方法
打返比聯絡面試個個得唔得

今年請左9 個FG, 覺得都還好 (話時話唔醒就唔會請)

同埋覺得而家既FG 比以前既有self awareness and i am SO NOT sure if this is a good thing (esp in china/ hk culture)

會再出啊, 請多多支持, SUBSCRIBE AND FOLLOW AND SHARE~~

少年, 咩post?

所以我地先唔鍾意同Sales work...

下下一句彈過黎, 我加哩個人3000, 佢同公司搵多30萬

我知啊, 佢好叻佢好勁佢好好數, so?

改commission scheme 我唔反對, 因為唔係我expertise, 但係如果係total com, line managers 請同我夾左先! 重點係公司要有同要跟SOP.....

無話唔support 你sales team 但係唔respect HR 我一定會唔簽, 唔批, 唔過

上到CEO 到我都會咁講

加得少就梗的, 2-4%
其實我覺得一年先爭12k, 問題唔大
但重點係, is it a good point to start your career?

Re 1: sales 好數就唔會搵唔到工, 同clerical 唔同, supporting role too jumpy 連HR 都過唔到 (其實sales 既screening 都係)

Re 2: Ditto

Re 3: Sales 就係咁, 成日激死我, 仲要係staff 面前我一定會俾面sales, 唔會俾佢地知我同佢地阿頭嘈過黎HAHA

但其實Sales 要明白公司點解要有HR? 留人請人錢係最快, 但係咪最好? 咁人地又加錢, 係唔係一路bid 上去? 公司profit多左, 係唔係等於可以cover 多左既cost? Finance 唔會留難line, 但會煮HR.... 你地任性, 我地執手尾...係第啲地方慳返出黎架要

爭得多唔多

唔係, 我意思係你expected 如果HR match 到你, 你又再還價就會有點....

但如果MATCH 唔到就梗係還啦

我岩岩先教個friend 路R 加人工

我覺唔係太有上升空間
但可能你會係下一個calvin xun / dick xui who knows...

less than a year and there's a trend that 你唔只一份早走

還好, 一份過2 年都冇唔算stable

所以take offer 前一定要諗清楚

有冇做功課, 有做會知公司大方向, 照住吹

叻. 但同時我會想知, 開國元老點解會走

generalist.

我梗係覺得mainland skills值錢啦, 我做左regional 幾年, 其中一個大賣點係管過 mainland

所以諗真先好take
做住先係自己揀.... 冇得喊架少年

個個人都覺得自己underpaid

我既career path 以我年紀已經唔錯, 但我都係覺得我搵得好少 (尤其公司上上下下有邊個既人工我唔知....)

就係因為HR 會睇current, 找個好Starting point 先咁重要

請有規劃地轉工, 咁先有可能向上彈

yes, thank you for arranging

ADD OIL!!!!
幫到手就好了, follow and subscribe and like la

所以話而家難向上流就係咁,我80後仲搵緊15k. 90/00後仲難搵食.所以冇能力既唔好生累左下一代.

YES

方丈B, 我星期一SD左CV比你啦

可唔可以指點下我…？
我本身ive仔一名，讀眼鏡high dip，讀書期間返pt眼鏡鋪，諗住都係投身依行。
畢業咗之後做左眼鏡鋪fulltime 1年，呢一個就每天10小時，一星期6天工作天。
1年後轉左做保險狗，係到就唔討論做保險嘅野了。總之做左4年，之後公司ruling問題同收入問題，無做了。
然後有朋友話可以介紹，做bank，仲要屋企樓下，send左cv。聽朋友講我都算有經驗，而且已經有牌，所以請嘅應該唔難。但一直冇回覆，3個月了…
係冇收入嘅情況下當然冇可能鳩等，所以靠自己揾返老本行眼鏡鋪，一開頭人際&表現麻麻，日日比人鬧，依家返左個幾月好返好多了。依間公司其實ok，唔會話好嚴，做完要做嘅野隨便玩電話睇漫畫都得果種。而份糧就睇佣(睇生意額，可以0可以幾千，聽講亦試過2萬佣)，底係萬頭至中。

如果銀行依家覆我，我真係唔知點…

另外想問你幫唔幫改cover letter

升職加10%人工係唔係算少？
講緊升正 由assistant XX>XX
本身人工<20k

大家覺得line mgr/hr 問你有冇in其他公司有咩意思

真心希望hr大家姐/大佬們唔好亂判fg jumpy
有時佢地都真係唔想。
到左7-8月，份份工都比人reject左，得一個offer拎到手，唔通唔accept咩 都要食飯嫁，唔係個個有父幹
再講，有時候係比份工個description/ hr / line manager 呃左入去做，所以先要趁早走
好似我咁，job description 同interview果陣都講明個trainee programme有rotation, job position 唔需要law education background.
但做落先發現根本就無rotation, 然後所謂嘅唔需要law background只不過係最低層唔洗，要升職要加人工就一定要 屌！

如果之前個份番得1-2個月
咁見工又唔講
就會有1年空窗期
點解釋好? (外國番黎 可唔可以話年頭先番?)

我唔肯定
但佢係上市公司，中型企業，都算出名出於某行業既人黎講
因為佢全球好多大城市都有佢地蹤影
比起細公司應該都算係好嘅開始嘅

想問有冇hr會比完offer人之後又收返

想問下有冇「潛在試用期」呢樣野？
份約冇寫有試用期，如果走就要賠錢

最近搵到野做，收左兩個offer
Offer a expected 填左 x
Offer b expected 填左 x-1000
咁我搵到a 先收到b 電話，梗係同佢還價得唔得
無理由搵緊x 人工走去做份x-1000 既工架嘛
可能我唔識圓滑咁同hr 講，不過其實有時求職者都唔係想還價

Fg/搵工post都有幾位巴絲試過

其實比完offer又accept左，
可以收返嫁咩
Verbal contract wor

但我係因為讀書而唔係轉工而走
都一樣咁睇？

想問有空檔期 啲hr會點睇 係咪覺得唔值請
佢問起可以點答?

miss 左interview call, 打返去佢話已經請咗人

同問空檔期點答好？

方丈cv 上星期sd 左比你了， 麻煩你睇睇，好趕

想問下如果知道間公司4-6月左右in過graduate position並且出過offer(但唔係我),到可能而家9月我又好想做個個post,我係呢段時間send自己cv過去HR會點睇 會唔會blacklist左太煩

應該答左了, 如果未, 係FB 再ping 我?

我改到星期二下午個啲了

1. 銀行唔會回了, 因為我地收cv, 1 個月內, 定會回( 如果佢OK 的話)

2. 如果你係想做返眼鏡, 係哩到好好做啦

可以睇...但真心唔會改grammar....

其實我同人改full set 係收錢既, 而家comment 下就拍膊頭唔洗錢姐...

我最少收左450 份 好多CD ROM

但係幫到人我都開心既

10% -15% 係normal increment

八下, 同埋想知下你係咪對未來有方向

唔洗了
打左一次冇就冇

所以會打去phone interview 啊
job details要寫好啲...

份份工收150+ CV, 仲要唔只做一個position, 唔好對HRA 們太demanding

即係你有幾耐冇左野

then add oil!!

會, 琴日收左個, 我落order 既

唔會
但係跟返EO, 走都係有notice period

back office FG 13 yes

要睇你份Contract 先知

唔會冇理由, 我都試過reject 更高既offer
你想要更好既公司, 更好既development 而trade off 左人工係你既choice
但係唔係你改agreed expected salary valid 既原因

返工頭個陣即炒都唔洗賠....

想問下....
大公司點解做ref check 要1-2星期？
通常係因為多入職者要處理 定 要check好多野 除咗ref check仲有咩要check
雖然知道哂啲terms 但一日未正式收到offer都好唔安落
等既過程真係好辛苦

係既, 都明

但係respect 最緊要

個陣做大陸, d sales head 亂黎到好多野連補wok 既空間都冇

大家都係做野姐

還好~

找下份啦

會想知你做左咩

你要講左事實係做左咩先知點包裝喎

改左了啊應該, 改到周二收既CV 喇喎

唔會煩, 但唔會理as well

headcount 係咁多, 出左fill 左, 再收到都係ignore

請問方丈幫人改cv 收幾多？

你好方丈，禮拜二係Facebook PAGE SEND左CV比你，另外有兩條問題，希望可以答到我啦，VOICE MSG都OK

上年6月grad 之後今年3月做到6月尾

兩間其實差唔多，所以唔洗走

會唔會出片/係度教下呢方面既技巧

其實點解會收返

因為要等人地之前公司回
回哩啲係好低priority 既工作
唔會做先

1500 唔包Cover letter ....

等我慢慢回, 我長期過百unread lol

已經回到星期二架喇....sorry sorry

咁中間6 月到3 月做左咩~?

你未應我呀 我岩岩inbox 多次比你

哩啲要看個個老闆, 個人本身性格, 叫價能力去到邊
難d general saying

fail ref check

竟然係低priority既工作
如果Department head/ manager 都揀好咗
HR唔會想嗱嗱聲搞掂哂請人 完哂成個process 唔洗煩咩

Fail ref check既reason 包唔包括前公司唔覆你地而做唔到ref check 所以收offer

我見你睇左 但無覆呀

說好的出片呢

其實就9月先番到 個時又hea著搵 去到11月先認真搵
但一直都搵唔到 因為我個行好細 黎黎去去都係個幾間
直到三月先搵到（過左新年）

Entry level 既 CS

方丈sis
如果想考慮take 唔take offer最maximum幾多日
同埋點講可以得體啲 前提佢地應該幾缺人

佢意思應該係你上一間公司回覆你新offer公司 bkg check 資料

其實咁樣...係咪應該同之前既head講聲
但通常ref check都係搵hr個邊 同head講有冇用

想問下fg既話係咪唔會做reference check

Fg搵左工一段時間都未有offer
Interview又唔多
因為我冇做過intern 又冇相關經驗
Cv淨係寫番過part time
可以點樣包裝?
同埋我想問 jobsdb搵工應該直接用jobsdb去apply定係搵番間公司個email直接sd去好？(間公司冇留低任何apply方法)
同埋hr係咪真係會睇coverletter？定其實收到email就直接睇cv就決定俾唔俾interview你？
我份coverletter係直接係email打埋出黎再attach份cv 咁樣係咪最好？
Sorry太多問題

原來方丈都管過Mainland

方丈覺得讀HR Master有冇實際作用?人工會唔會因為咁升多d

我係fg 要做ref check

450份

方丈
想問幾個問題，希望你唔好嫌我煩
首先想多謝你先，我本身係17fg但之前返過唔同pt所以都有見工經驗
個時已經上網睇過好多見工技巧
近排搵工所以煲晒你啲片雖然啲skill係同我之前上網睇個啲一樣
但睇完個心真係踏實咗
好似真係有個做hr既人親口證實個啲skill 係有用咁 我唔識講總之睇完係覺得無咁緊張
好想你知道你一直咁用心回post/拍片係真係幫到好多迷途小羔羊

入返正題
1. 想問一間mnc (仲要係全球+香港都係行業既龍頭) 請一個admin entry post，多數會有幾多人apply? Hr會揀幾多人黎in? 係咪有幾多application 都係揀咁多人in定會按返proportion睇幾多人apply再決定in幾多？

2. 一般係咪見晒所有first in既candidate 之後先揀幾多個/邊個人可以入second in?會唔會hr一邊first in，佢覺得ok既就彈比dept head second in (即係hr first in同dept head second in同時進行)？

3. Second in見dept head，淨係中文自我介紹，其餘時間都係聽佢講實際job duties/條team啲人點相處/佢對佢啲手下有咩要求之類… 中間我發言既機會唔多，佢都有問我問題，但問既野係閒聊 (似係佢八掛所以想問)
我有問到咁如果返工個時係report 比邊個定直接向你report，佢都答得好詳細唔係hea我
其實成個second in過程佢都唔係hea9我，所以野都解釋得好詳細，成個過程半個鐘有多
我first in已經有computer test, language test同兩文三語對答，所以佢話second in唔洗再考呢啲，佢信得過hr
問題黎啦，咁到底佢用咩去睇個candidate o ng ok？淨係睇岩唔岩feel？定做得耐dept head真係一眼就睇出個candidate岩唔岩？

4. 最後想問first in 第一個candidate同最後一個candidate一般相隔幾多日？咁second in呢？
hr/dept head 本身都有其他野做，in到最後一個個時係咪真係仲記得第一個candidate係點？咁有無話最早in/最後in有著數？

麻煩晒

星期二上午SEND 左
會唔會MISS 左

唔係淨係check working experience 架
仲有education 等等
睇下你做咩post,真係查家宅咁

我公司要25 business days先完check

可唔可以講下當事人有咩反應
若果對方要求賠償損失, 俗d講即係安家費, 公司會點應對?

entry post only
不過可能真係大公司 嚴格啲

一直都好想問 ,有冇一啲情況係 ,俾老闆知道某員工搵緊工 ,跟住個老闆為咗唔想呢個人走,就同hr講叫啲同行唔好請呢個人.....

我哋就算做intern/ part time都要full check
大公司係咁

明白
我會繼續等

方丈
今年fg take左個人工好低嘅offer
原因係好有興趣做呢份工 細公司又有野學
三個月probation後hr講過會加人工
不過就無講明幾多
同同事相處得幾好 入到去都算醒目幫得下手
但其實最後決定加幾多係邊個話事？
同埋細公司有無話通常會加幾多？
Thanks!!!

係人地公司 收到ref check request 間公司唔會高priority 回我地 hahahha 因為犏地都會慢回人地

唔包
係check 到出左事先收

有時好衰 因為我太多msg 我會排未讀係上面 之後按時間
先到先回

有時回回下按開左 但係未回到就會skip左 我頭先又回左40隻 有冇回到你？

錄好左VO 聽日出

咁不如照寫做左陣 同埋話自己晏返香港算

Line manager 問工作related 會多啲
你知道CS 有咩做嗎，career path?

多謝你地俾offer 我 我想考慮一下再答應你
直接就好

方丈開始改星期三send ge cv未？

想知如果份contract
寫左如果離職一年來唔比做同行，
公司炒你仲洗唔洗履行？

請問到底personality test佢想要人點答？

thx 但係點解釋好 答自己唔做定其他?

搭單問
如果我自己辭職
份約又寫我一年/幾個月內唔比做同行
但又唔會比返呢段時間既補償我
其實洗唔洗履行？

又想請教多樣野
通常人地遞辭職信係就咁email比自己部門主管+cc比hr定會遞埋hardcopy?

嚟緊in HRA 等唔切啦

Fg Reference check會唔會仔細到問番間大學咩gpa?

請問係衰講大話定老細講壞話？如果老細同佢有仇周圍唱衰佢，咪好慘？

正常final payment 係咪7日內
舊公司就黎過左兩星期都未比到我

未改到 但今日會開始改
我用lunchtime 黎掃

答真話 因為唔會係一條就問哂 會同一樣野用幾個方式重覆問 如果唔係好玩慣哩個game 係fake 唔到

真相係點

梗係要履行 合約黎
要睇返條款 因為有啲條款寫得唔好 就算中左 上到tribunal or court 都唔會有事
如果係俾人炒 可以同佢地HR black and white 拎返個approval 之類
一定唔會有補償 想太多

係架 但係因為行內仲有connection 八到返黎真係佢有事
同埋同佢傾左 佢都認係有發生過 所以即刻唔要佢

唔會
但因為會問你拎transcript 都係冇得呃

我request hard copy 因爲有簽名

係 7日內
但有時假期個啲 同𡊰竹銀行過數星期六日
真係有機會會過
會打返俾staff溝通返

慘

想問下如果唔講做個某份工ref check會唔會check到 因為怕俾人覺得jumpy

打過返去，同我講應該過左同finance溝通下先

想問下寫cv如果本身係14個月糧咁current salary同expected salary可以點寫

即係比人炒要同HR拎返張approval 既紙先可以去做同行？
同埋係一定會比approval 你？

我都是星期二上傳的，仲未改啊，可能miss左

上份工3個月自己唔續contract走左，空白左幾個月，應如何婉轉解釋

如果返緊份大公司GT, 剩係做左個幾月，
想搵新mt/gt工，cv上面應唔應該寫？
另外，去到interview果陣，應該講未搵到工定有份工做緊？

yes, 因為新公司HR 唔會識你舊head

會啊, 有intern

sorry sorry !!

good luck for your interview!

佢一開始有自爆的話, 我會考慮
冇人話唔可以改過
但佢係有心暪同埋mislead

唔會, 你唔講我唔會知

唔洗寫current
直接開expected

唔一定會俾
冇black and white, 有事抽秤你點算

其實會唔會rehire都已經夠

真相係點?

個個都係咁, 有問題問點包裝
又唔講係咩事, 是咪玩我
我唔會教你講大話
我只識得化妝, 而唔係同你作故仔...

個幾月唔寫算

candidate> do you mean 點睇哩個offer?
我唔覺得好, 加咁少, 又冇bonus, 又冇job security

咁你冇得揀

推到方丈睇到😂

是咁的
公司本身有制服啊, 職員證啊等等如果唔見要根據公司policy要賠錢既野
而個離職員工係一路都無交還到既, 公司又有無權hold起佢份final payment直至佢交還/賠哂所有公司物品呢?

公司係咁做, 想知有無違反僱傭條約

方丈你點睇d candidates take左offer但返工前reject
之後想apply返呢間公司係咪會難左

咁到左interview果陣，應該呃佢話無工返緊，
定係誠實答佢

如果你答左無工返緊而hr問你notice period呢? 有bug wor

個時All in考政府工紀律部隊，aco/ca

又改左一堆了, 仲未到你?!

過3 個月就唔寫唔得

有
唔可以hold
但係你做乜唔見哂公司啲野?

佢大可出左cheque 俾你, 叫你上去拎個陣, 賠左先拎cheque

我會覺得好在未入職, 咁就冇咁嬲, 因為入職都好多野prepare

再apply 返, 睇下係邊個handle 啦, 同一個HR handle 就GG

你話呢
唔寫就當冇做過

個HR前幾日打左黎,話今日會出offer(佢話等緊老細approval, 呢個新位黎)
如果今日唔打黎, 係咪由佢就算

我冇返緊工, 但係我返工前都要處理私人野架
但係冇返工要人等一個月就冇可能

可以啊, 直接咁答都可以

唔係, 可以打返去問佢啊

今日打定聽日打好?

方丈
我之前八月take 左offer
簽左約
份工十月尾先返
七日通知
但係我依家確定我唔翻啦
我日日唔同時段打去都無人聽
亦都留低左電話口信但係冇覆我
之前就係話10月底返工之前會再打俾我哋
我呢個情況應該點樣做？冇電郵
只係留低左一個聯絡電話比我

樓主 如果sales in 番另一行既sales
Ref check 會check咩多
會唔會可以Check 曬咁耐以黎既數？工作流程會唔會問埋

再打, 咩公司, 有冇main line?

點會check 到, 但係會問你
2 個都會問

你都識gg點解

聽日

做HR 唔可以中意打機的嗎 haha
我仲識背大部份既子華同埋周星馳

如果cv唔寫但interview講，你覺得有無問題
-------
原因：
因為cv無得解釋，唔寫可以避免比人screen走，
但interview有機會可以解釋返

你唔係話自己好老啦咩
以為呢類女性淨係會玩candy crush

唔係我 係公司既慣常做法 無理由話我老細咁做係犯法架
係炒咗同事之後佢無上黎還返公司物品
咁我老細就hold起佢條票直到佢個半月之後佢上返黎還野先俾票佢

輕輕一推

Thx

有, 唔會聽explanation.

我都要啲時間先到30....

係.

出左票就即係有ready payment就唔犯法

好長, miss 左sorry sorry

係啊, 啲片都係entry level d...因為要教得入, 要好個人架喇

多謝支持啊!! muah!!

1. 當年我個間都算係既, admin post >250 in 1-2 weeks. 個陣做法係一個一個batch 咁screen, 比如50 隻, 找2-3 隻出黎先打過去傾計, 未screen 哂都會約住先架喇, 哩啲位易搵

2. 會一路in 一路彈俾line.... closure time 係KPI 黎

3. 無錯就係feel. 個個manager唔同, 有好多都係直覺咁choose because HR has already screened those 唔得個啲

4. 冇分架喎, 唔會有硬性, 要manager and candidate都得閒inv 先夾到.
早inv 咪等耐啲hahah, 冇大分別

今日先搵到一個落少咗份experience
Background check 有機會會搵到，如果份工要上牌嗰啲

方丈方丈
小弟今年FG, DSE考得唔好, 見工果時如果唔比DSE成績佢睇, 淨係比最新果份DEGREE 證書其實得唔得

我日日都有打

真係完全唔信fg點解要辭職搵過第二份 ？

原來係咁

方丈,想問D野,唔知有冇離題

有間Recruitment公司係jobsdb睇到我D CV
就打左黎話有工介紹我,因我做廣告的,佢就話有間日本公司請inhouse廣告
我係其他招聘網都搵唔到呢間日本公司有請呢個post既廣告,但真係有呢間公司的,重好出名添,係人都識

咁佢就叫我打詳細D過往公司做過咩職責, 幫我再整過CV SEND去果面既HR,
2日後佢就話間野有興趣見我,已經約左時間上去日本公司到IN,但IN之前要去呢間Recruitment公司見一見佢

想問是咪伏?
係咪真係會有公司專搵Recruitment去搵人會好D?
之前我未試過quote呢D公司去幫我搵工,覺得唔知點咁 佢今次就自己搵上門,覺得邊有咁荀
如果正正常常係咪會易請D?因為間公司我都幾想做

無啊我係 2017年9月12日 10:39 比你架，我覺得你miss 左我個份😂😂

方丈！你miss左我

想問fg未有cert
入職時個hr話遲d問我拎
係咪真係要後補比佢
見工時交過transcript

方丈你好

想問下本身讀mkt
grad之後做咗4A advertising media agency3年
不過唔係mkt野 做sales admin.officer
接觸好多parties 又負責過one-man project
communication skill同interpersonal skill都好有信心
自己本身對coding有少少興趣
所以HTML5 CSS3 少少js都識
依家自學緊Google Analyst

呢年開始覺得admin都係冇乜前景 晉升又慢
加上之前屋企有事 停咗大半年冇做野
趁呢個機會 想轉做digtal marketing
唔介意由assisant做起

想問會唔會冇人講請
知唔知開價幾多先合理？
hr會唔會好介意我曾經冇野做一段時間

方丈 請教一下
今年fg做緊第一份工 番左一個星期左右
三個月Probation
但hr到宜家都仲未比mpf form我填 係咪正常？
唔該哂！

未過probation冇mpf

咪撚玩啦大佬
60 日已經有mpf 架喇

Requirement in JD
Intermediate level experience in a related role with experience in business, functional and people management.

想問下intermediate level即係幾多年experience

利申Accounting field

會唔會出片講下點解要揀呢份工呢個問題

請教一下方丈絲
我first in見左hr 佢好似幾鍾意我
In左兩日就call second in
Second in 見manager 同supervisor
間公司係做luxury fashion brand
請問有無tips? 我係in entry level admin post
同埋話要考excel 請問大概會點考？hr淨係話考一d excel skill

唔該晒！

點睇我去in A post 點知in 完2 round 佢話A post 已經請左人但覺得B post 適合你多d 問你try 唔try

上左電繪班然後升讀埋3d動畫班，另外仲有日文班 但冇覆蓋哂兩年空窗期，其餘時間係屋企做廢青做自己鐘意做既野
我見既工同學既野冇關係，學黎為興趣，而且係初學唔可以當skill

我岩岩畢業
無intern經驗亦都無長期打工嘅經驗
得d好散嘅散工
係咪唔應該寫落cv?
但唔寫cv又無嘢寫

所以自爆真係好緊要。

方丈或者其他巴絲有冇做過美資公司
通常幾耐proceed offer? 佢話要ref check關於你係咪terrorist 唔知係咪吹水

今日都無消息就無啦
求offer 神

佢地啲FG entry post admin 個啲 就唔講哩啲

睇佢會唔會問你架咋喎
問到冇得呃

有冇總機電話？

因為覺得你有心呃我
你個人都係我面前 講左我會聽 但唔多信

搵agency請人係正常事 同埋agency要見左你先都係
唔見你 點吹到你好好咁sell你俾HR
正常agent 會幫你chur 同埋冧HR 所以會易少少既
你個行好等人用？

好喎 我整緊條片 遲左

可能係 我今日找找

睇下個opening趕唔趕，一星期至一個月都有

會查好多嘢，litigation都會

就係無呀
係咪應該上網搵聯絡我們再問？
定真係打唔通就等佢10月底打嚟？

想問下HR巴絲
contract 無試用期 辭職要一個月通知
我返工之前辭職要唔要賠一個月

明白
係咪通常firm出offer先會做ref check?
會唔會出左offer再邊做check?

一啲啲
有啲會出咗offer先check
有啲邊check 住邊出offer

如果我去左外國,佢幾日都打唔到比我係咪就冇得in/冇offer?

方丈知唔知點解呢排咁多recruitment agency請consultant?

方丈絲 想問，我係fg, 見左份工，個老細淨係想請我做parttime , 應唔應該一路返份parttime儲經驗然後一路繼續interview, 定係專心interview 同揾工算？

Thank you絲打

呢行流失快，inhouse會好d，而且個職位又唔係咩高職位，希望呢間日本公司唔係做死人或者有咩內部問題

面試時對於苛刻工作條款同內容，就算冇興趣都say左yes先？

想apply果間公司只可以郵寄cv過去 但佢有幾個位我都有興趣 我應該一份野apply晒幾個位還是每個位一份野咁寄過去

回好了~

對唔住, 而家看, sorry sorry

1. depends on 係咩part time, 先知吹唔吹得埋

2. direct apply

3. 唔會睇cover letter, 冇咁多時間

4. Ditto, CV matters the most

5. 可以的, Cover letter as email content, 但要小心D REF NUMBER 唔好錯

要啊, 會追你

如果係我, 你人工唔介意低, 我唔介意試下用你
你本身人工幾多
做sales admin 個陣有冇俾人拉下伕幫手俾你好吹啲
唔做大半年, 會介意啊, 點知你去左做咩呢
個個都會話屋企有事,.....

唔係, 正常入職就填, 但細公司的話, 記得都正常
因為你入左職你60 日內先要供, (although 佢要供俾你)

唔係, probation 3 mth, 但mpf 60 days

3-5

luxury brand 接下來英文很有用

lux 個格同出面唔同, culture 唔易fit, 有自信同埋對lux 有認識, 愛fashion,

上去inv 唔好著得太cheap, 唔好用對家brand

excel at least pivot table, chart, vlookup

why not? post 岩我一定try

做自己鐘意做既野 = ?

你可以話當時未有方向, 學左好多, 試左好多, 所以而家想定落黎blah blah blah

ECA?

skillfully 自爆

有
within 2 weeks
yes will have ref check, 但重點一定唔係terrorist..

看你返左幾耐

我既做法做出左accept 左再check

都係睇人催得緊唔緊

會啊, 又唔係得你一個

佢地一向都勁請, 你有幾時見到保險唔請agent 一樣

唔反對part time 既....

日本公司本身文化已經係.....嘿

入面係咪會好辛苦?

唔會, 痴線
直接問, accept 左is accepted, so 唔會胡亂accept

一份過, 但係要講明幾個位, 但最好2 個算

跑數sales, 你話呢
我就自問做唔黎

多謝您，我按你既意思改左部分既野，上傳左新一份，可以睇睇🤝

毒撚走去做playboy............

方丈cv改到星期幾 ？

方丈絲你好, 有啲野想問下你但之前太多post追唔到, 如果重複左希望唔好見怪
通常interview都會問你點解會轉工, 咁除左講咩想挑戰新環境學新野呢啲外, 好唔好講舊公司缺點呢?
我情況係本身份工已經做左5年, 初頭2年的確係做返我本行, 但近2年差不多唔係做我要做既野, 性質係只係有少少關連但完全唔係我專業, 令我覺得好冇癮

你覺得我應唔應該當做一個轉工理由咁講呢?

利申: 做設計

嘿, 我之前都係lux hahahahahahahahahahaha

琴日

13-14

你個格其實似lux hahahahahahahahhahahahahahahahah

我估佢係asst. mkt executive, 哥哥咪玩小朋友!

可以講少少, 但唔好太多
同埋要講啲policy/ structure/ job scope 既問題'
唔係old company bad, but just not good enough

可以再postpone 答前者嗎
如果唔係好好, 就推
如果都還可以, accept 左都推開工日期
直接同後者講, 已經有offer, 但係priority 係佢地, 希望可以快啲

想問一間公司既employment record & appraisal result會keep幾耐？
因為yr1 summer 果陣做過某間大公司summer part time,但做左1個月resign左 (印象應該差)
結果yr3 summer想apply果間既summer intern直頭連第1關personality test都冇比我做 (CV見得人)
而家想apply間公司既MT
聽過人講record只會keep 2 年係咪真 定係唔好哂時間apply?
唔該哂

其實係咪大多數公司都唔鍾意見工既講舊公司壞話呢?
我份工大多數都唔會見HR而直接見manager, department head或者老細, 咁見工上會唔會同HR有啲分別呢?

唔好嚇我 我有親友都係做日本公司,佢話幾開心又準時收工
同埋我宜家已經有OFFER 10月返工..已SEND左份約黎叫我睇睇先10月返工就簽埋名, 但想睇埋呢間日本公司咩料

想問見Recruitment公司果陣直接問佢間公司係點,辛唔辛苦,多唔多人事流失果D佢會唔會直接答 或者我去間公司到IN HR果陣我咁問會唔會覺得我好簡擇咁

推下先

係咪多數會留言先?

我地keep 7 年...

會, line manager 可以講野講直啲啲
冇人中意聽壞話

我到而家都未改到口, 講返100% 正常人中文

-ve question 問agent

文化係指, 上位難, 老闆hierarchy 個啲

hahaha, 哩到真係好多伸手黨

其實公司拎你張cert做乜..?
transcript都有哂資料啦
拎張cert咁唔方便

係咪睇唔到
推下先

方丈方丈
Miss左

唔該巴打！岩岩出黎做野既小薯仔真係感到好迷茫

樓主我就黎30, 一路浮浮沉沉, 如果依家再讀IVE 全日制HR, 你覺得點?
定一路做野會有兼讀課程可以入行?
我發覺自己無野擅長, 手工野又搞唔掂, 想搵一範自己專長, 可唔可以俾D意見...

HR讀D咩?洗唔洗讀ACCOUNT?

多謝方丈解答
咁其實lux 入邊係咩文化？
係咪真係好似推銷巴打咁講到好港女好拜金咁？

另外 多謝方丈d 片
睇完片今個星期去見完工有三個offer
Lux 有second in
多謝你

都無先慘
唔知點算好

lux入面啲人無論男女西到仆街 講野mean
白鴿眼 見你公司冇佢咁大scale即使你係高層都串鳩你
但當佢有事要你幫 即刻扮死狗態度 跪係度求你

利申：retail之前公司接觸唔少大brands
尤其是caxxxxr 同chxxxl

易唔易請人架?
見佢地話唔使經驗同埋有15K

搞到我好驚
我完全係in小薯post
打下電話俾客 幫佢check野咁
不過個hr好好人 把聲仲要勁似方丈絲

雖然我有其他offer但都想試下拎經驗

咁你可以試下既 講左俾你聽俾心理準備你
但對住班仆街 命都短幾年

我想轉行做hr 點先有面試機會？
同埋點先說服到人請你？

如果in fmcg marketing
line manager問你
佢嗰industry你嘅favorite brand 係邊個
唔答佢間公司
係咪一定冇機會

17fg 本身自己想揾啲對客多啲既工 同埋以前d pt同intern都係customer facing role. 不過最近in緊個位係比較admin d 既, 個hr話見cv都係比較中意對外既 呢份工就routine d 未必有機會接觸到client. 其實可以點包裝自己都適合admin既工作? Thanksss

想問下interview 睇成績表/工作證明個時，鍾意睇活頁file 定成堆擺晒落file

非HR Degree畢業 如果入到entry post 應唔應該再讀番個 pt diploma / degree 定係草幾年經驗讀master?

因為要做record

死喇, 我地聽上去好似廢老 lol

係啊miss 左, sorry sorry
但係公院有contract end gratuity wor...
不過做私院都係搵多啲既, 反正啲patient都係一樣惡頂...

上網搵聯絡我們 你唔會真係找到HR
所以只好等了

同意, 反正你CV 個到, 加份PT 唔會有壞

我未30 仲有排 而家好敏感

想入HR行, 唔洗讀HR
你而家做緊咩
又做過咩

有會有D 用, 但冇都冇所謂
我冇account 底

太好了, 幫到你

LUX 係一個唔岩toxic jj 既地方

是非多, 女人多, 八婆多
但係所有野表面上看都要好FABULOUS 咁

咁打工都放

但其實....因為好正既staff discount and staff sales and honestly vanity.... 我有諗過返去

見得就見, 因為係人地公司請個HR 同你對練

其實online interview 佢係用video 定點
放鬆心情, 叫屋企人唔好打擾你先係重點
反正interview 問黎問去都係個啲

祝你MS CX 都有OFFER!!!!!!

唔一定, 但個重點係WHY <---
你要答其他公司, 要講埋點解人地公司好啲, 又會suggest點win 返

冇得扮, 因為你真係唔中意
同你傾下計都會feel到你out going

你可以話, admin 對internal customers or parties 都係對人個D
but to be frank, not convincing

1. 想知做咩唔搵工, 解唔到我就只好當你係懶同埋做人冇目標
2. 咁真相係點解...你唔俾個答案我, 點同你作故仔? 講大話嗎...
3. ditto, a darn NO!!
4. 可以, 好過冇

我中意活頁
不過HRA 好憎, 影印好煩

Chanxl 之前我有機會過去, 但係reject 左...要我降grade 過去 不了.

再答, 唔洗
我個bachelor and master 都同HR 唔關事

咁即係你身型應該幾好 dior homme lol
如果係GA 拎左都唔知著唔著好

死懶鬼
你地份CV 啲野唔齊嘛
address 個D, ID 個D, 一見好, 請左你, 又要再問你拎!!!

我都覺
其實係有少少虛榮心好似好威咁（？）
不過我知做落一定好難捱
因為我內裡係個毒撚
同埋又唔係好有錢可以買勁多名牌去埋堆

係 見得多開始掌握到hr 想要d咩
同埋睇左你d片
學左可以點樣去包裝自己想講既野（可能我之前interview 講得一舊舊）

好大壓力
雖然唔係話專登同人比
但唔通我帶casio 膠錶咩 實俾人恥笑

巴打好似有故事？
係咪港資太19？

FG 毒撚

高質post

我都覺 港資d package 計到好盡
Al 7日或10日咁

好勁
同埋佢睇到巴打你有過人之處
但著背心返工好搞笑

方丈絲 講問Ref check會check d咩？會唔會check latest/current salary? 如果舊公司唔回應會唔會影響自己收offer? 謝謝

笑左 填form 咋嘛 又唔洗你印

點啊你個age 著Boss 不過有啲plain cardigan 都ok既 啲料唔錯

個陣返工 試過著對日本牌子鞋 即刻俾人問 咩season 架
咁interesting 既個design....
但對鞋只係一對黑色少少尖既高跟鞋 no design at all

所以我唔多睇人哩啲既
我又offer 唔到零OT
點好意思開口話你遲左幾分鐘

會 last salary, employment period, title, reason of leave, eligible for rehire

唔係扮 不過做呢份工 係個industry 既start up job,, 做幾年先會開始對客. 咁我之前都有做過admin pt. 係想知有咩personality會睇得出一個人中意做admin野?

我返工著到咁唔得 但我對而家公司啲人好鬆
只要佢地見客個陣有返business attire ，佢地平時點著我冇所謂

唔怕悶 細心 記性好

多謝多謝

Like and subscribe la

我枱底都4對鞋 連身裙都2條係到
有時無啦啦要去啲19 function...
你係一個好有自信既人
佢地學到你既串 最好學埋你既smart 先好
如果冇料但串會死得

Director 咪教壞細
但係你地成日朝早出左去見客 其實唔好太過份就是但啦

我都係行串既路線 但係女仔可以soft 啲
都摸左好耐個work style

俾我一個excuse lol 咁大家好做嘛
鬼唔知生意重要

樓主可否幫拖

同埋個種arrogance 點都會吸收左啲

都同意 我平時OT 唔多
但有事一定全程係到
老闆覺得我都幾搏命

基本上我filing 都可以學到work flow
搵到discrepancy and initiate enhancement 架喎
做細蟻野都做得叻過人 就可以發大黎講...

我又唔知你dup咩石 點幫你啊 少年

受左委屈要表示大方 因為條team所以唔介意
表態之後該拎既compensation 一個崩都唔好蝕
該知道既老闆們一定要知道我既識大體

做野既progress 仲可以定期報下
又有交帶 又有follow up
要領既功少少都唔好蝕

方丈fb唔sup我

Sub? 你send 左俾我了？咩黎

你好絲打

之前小弟做過三份sales工唔過一年，而家準備in MTR車長，點講點解唔做之前份工？

我之前做Reg原因因為想hea，而家想洗心戒面做長去，咁我到時候interview點講好？

Thanks

我星期三sd左cv俾你
方丈改完星期三未？

1. 想知做咩唔搵工, 解唔到我就只好當你係懶同埋做人冇目標
2. 咁真相係點解...你唔俾個答案我, 點同你作故仔? 講大話嗎...

巴打 有機會同到你傾計真係好
的確係多seafood嘅 都估到佢地concern咩
我都理解嘅 所以一開頭我都低調d
耐咗有多d經驗我先開始試新方法
之後冇乜事佢地都開始信我
我諗我搵到新工都照呢個方法去做

關於你第3個point
其實我唔係特登想教醒個客
客蠢先顯得我更有價值
但如果佢用太蠢方法會阻住我收工同複雜化件事
其實我係為自己

另外如果係我 我應該會聽咗人地意見先
話唔定用得著 唔啱用咪當冇聽過

仲有少少野想問
IT solution sale初入行個base around幾多
好似我咁fresh又唔係IT background
係咪會比人壓到超低

我都煩緊呢樣野，同人地講係公司問就覺得你唔positive，到刷夠年資，又白過一段時間...

請問方丈點睇

方丈，我send左份cv去你fab fans page，有時間麻煩幫我睇睇

樓上好勇講埋人名
Irene
之前我法國人老闆去見chxxxl 高層 聽番我老闆講佢地超arrogant 好冇禮貌 成間公司文化都仆街到死 班臭西學壞哂

樓主，我做緊Event Management, 一年經驗，之前有拍片，影相工作約一年經驗。
揾緊其他新工，想問下市場有冇咩 Social Media 相關工作可以選擇?

輕輕一推
另外方丈介唔介意share下你既career path比我參考下

我係fb回左你了

其實呢 叻 唔係串得起既唯一條件
仲要有人保你 岩工種 岩行業 岩職位
做細個陣圓滑一啲 係上位既其中一個條件

第一份FG 工...我係擺明比人叻 比如最簡單英文好
出memo出信快靚正到 人地出2日先抖好一份
我2小時做好 加埋唔洗老闆改咁滯
個陣我岩岩出黎做野
我係串到啲同事講開睇垃圾CCTVB 問我有冇追
我話我冇睇tvb好多年
佢地問我睇乜 我話discovery travel and living
咁我其實又唔係100%唔識撘嘴 有睇下新聞高登都吹到兩下 做乜要講到自己好勁咁呢？
個陣都係太snobbish 太green
以為自己好叻 好勁 就好unpolished 甚至有啲blunt

之後遇到好師傅
教我好多 圓滑啲 留餘地
我都係做到AM 位先開始真正係工作上串啲 惡啲
但都係會夾好多講笑輕鬆 埋堆入去

我琴日清到周六收喇喎
我用Facebook check unread message 的
所以可能miss左if I accidentally opened your msg
Please ping me again

1. 解到先得架 你想試點樣解？？
2. 怕唔得定點 而家仲有冇怕？我諗緊可以打感情牌講 但俾多啲details please

唔洗3年既 2年junior to middle post 都夠
同埋年半就開始搵工
有工係手就可以好picky 慢慢揀

好啊 我改到星期六下午兩點個批了

唔係架 一見「Paris 個邊」啲人就會突然好nice

Event 轉online MKT 同做新仔冇咩分別
點解係問我 而唔直接去jobsxb 摷呢...

都係做 marketing asst or asst mkt officer (online) 個啲先架啦如果in house
Agency 就未必要你了AMO 你都冇經驗
Asst 都有啲機既
但係你2個個post 都做specialist
Is it really good as a starting point to be a marketer?

其實我答過...

排名不分先後
Industry 我做過lux, fmcg, hospitality, beauty and healthcare

Career path 係
2年半 (當中act 左高2Grade 1年) >新工 1年 > 同公司升職做埋regional 1年> 公司rotation 去第個function 試> 轉行 升2級管大中華 1年半> 轉行 升2級睇哂大中華 > 半年 升1級睇埋所有subsid

MC 平時考試點答就點答....間間睇既都唔同 我會建議限定時間內 越高生命中越好
但唔好一味行extreme 照平常考試答最好
做Eng version 啦梗係
冇分別但我prefer 姐

我而家都跟緊COO
有個完美家庭既快樂年輕男上司真係無得頂
我上手女上司太恐怖

女上司通常都好惡頂
作風爽快的女上司好少有

方丈MISS 左我個MESSAGES，xD

又要麻煩您啦～

THX！！

不求爽快
只求佢唔好咁變態

咁就岩了 勁係唔夠既 勁得黎唔得罪人/ 令人冇得投訴先係勁
我都仲學緊

Ping me again!

Done ✅

我好耐之前都send過我份CV 等資料去您FB專頁個inbox度, 不過之後因為您飛咗去第二度睇唔到attachment 同埋我要預備之後嘅面試, 所以我都差啲唔記得咗件事。

我想請您睇番我最新個份CV (今日upload 個份, 個名係CV_asparagus_new)。我會係FB再PM您一吓。

有份工做左兩個月就辭左應唔應該寫上cv
因為間公司出名係伏黎 做落又好差

如果喺a公司做緊野 但仲未過試用期
又走去b公司in既話 人地會唔會覺得我好jumpy
一黎覺得a公司好冇保障
約都未簽就要人做埋d有相當危險性既工作
而且細公司又冇前景
二黎係有人介紹 所以想試下b公司

另外有人refer既話
而個candidate最後又reject左個offer
會唔會影響到hr對refer果個人既印象

利申 fg 3個月內俾人refer左2次去唔同既大公司
第一次reject左 第二次take左offer

我覺得推銷巴打要開個post 講番工生存/上位之道😂🤝

想問下有冇cv sample 可以提供？/有冇咩雖要注意？
萬分感激

*需要

你之前上司有幾變態？

Skip it

好變態
連續幾個星期 隔日因爲同一件事
一件唔係你做錯既事grill 你2-3 hrs
拍枱 人身攻擊 尖聲
一個冇家人冇朋友冇老公既退休年齡女子...

咁點解要自爆做緊a

勁失望 個個都催我要CV...

到我開口問有冇人幫我彈幾句琴 係一個回應都冇

我決定今晚都唔會改住 阿姐我聽日考試 嬲

唔識彈琴阿
考試good luck

第一次係refer果個叫我寫埋
第二次就唔記得改就send左出去 都煩左一陣

唔好嬲啦
我都唔識彈琴
考試加大油

Ping左
唔該方丈

Hr點睇做左一個月就辭職既人
會唔會覺得佢好無志氣
我每日都問自己係咪要辭職

唔會影響referrer 既 candidate taking the offer or not 又唔係佢話事
咁快去in yes, will feel jumpy

搵到自己friend 同我拉左...violin 都算清楚

好好人啊你

如果可以 真係想喎

25:53-27:11

今晚再改 考埋個試先

要走就快 咁就可以skip左哩段仔黑歷史
但係本身點解想走先

太大壓力
Workload大
幾個唔同呀姐都會比野我做
樣樣都話趕 另一個新同事淨係服侍一個
亦都有諗呢行究竟岩唔岩自己

其實去in普通文員仔 佢問我Career path可以點答..

多野做咪正, 你諗下, 你捱得過, 到1.5 年後出去搵工,
你同新同事邊個識得多?
個個都話urgent 架啦, prioritization honey

senior clerk? 咩dept 既clerk.

新片出爐 )))

樓主咩field既hr?

想問下ngo工的pw pa點解咁難搵人interview
本身3大 social science
Cv俾人執過
但都好少收到interview
點解

想問下final in完個manager話盡快回覆，上個禮拜五嘅事，但心急想知道個通知日期大概幾時，直接打電話俾個HR定email佢比較好。

你之前有無做ngo經驗？
如果無真係好少

我都係fg 但有ngo經驗
有ww既interview n offer

我本科讀media

有實習囉但我係fg
係咪好難入行
想做下pw個d了解下d社工係做乜先再決定讀唔讀master

有d in都無offer
搵左2至3個月啦

做過唔少field

social work?
other NGO post?
event coordinator?

PW?
一定要做NGO?

一星期左右

其實 inbox 左你，想問下如果 expected salary 同 ad 入面個 salary 有差距，ad 既比我 expected 既高，想問下 cv 入面係寫翻 ad 個人工做 expected salary?

自己科本身係social science 教點搞活動個d
實習都係d ngo
想做下d ngo如pw了解下社工or ngo適唔適合自己先揀讀唔讀social worker master
其次係因為唔知自己想點
所以呢條路好似明確d 用到自己科嘅野

email佢會唔會覺得我好煩

好
方丈加油

Inbox左你比你已讀不回左幾日

Angel 我遇過喎 係咪黑黑地 覺得佢好正 唔知咩格

如果出開 14個月糧 (13months+1個月bonus)
新工 13個月
我expect salary可以開番高d嗎？
HR會留意番之前我搵幾多而調整嗎

P.s 新工擺明惡做 但我又覺得幾有挑戰性

Thank you

想睇方丈個樣

作為一個hr點先可以做野準確d

你都入左個cv 仲點改呢
睇下爭得多唔多
唔多就改

小心
睇多幾次
唔好貪快

港女醜樣

應該！
請用人工*14/13*1.15 計

Lux 人其中一個特點係fit
但我好肥

再ping我
有時開左未回 但有人叫我就會miss左
因為我只會回未讀 sorry sorry

未寄出街，我諗緊 cv 入面既 expected salary 應該落我心目中 （低 d）定跟 ad 寫

今日星期一only
唔好咁心急啦

見你分享過你自己嘅Career Path，介唔介意分享埋人工黎參考下？

同一間corporation, 味做夠一個月, 但要2個月通知，可以過一排報其他post? Hr 會唔會理？

方丈你好呀
我有個問題想問問
如果我而家份工basic salary有12k
連埋shift allowance有18k
如果下份工expected salary寫18.5k會唔會大咬得滯？
唔該晒

如果唔係見office，而見揸地鐵應該點著？
同埋gel all back會唔會太浮誇

點先易入d ngo

但係如果我唔寫返緊工 又話要1個月通知好似好怪
因為in第二間果陣 仲有10日就過試用期......
始終大公司要做ref check 我in既時候又要做test等等
估計佢會過左果10日先俾offer (最後試用期尾二果日call我)
呢個咁尷尬既時間 如果唔寫做緊a公司又可以點搞

唔該絲打

唔該

感謝你方丈

我份新工做左三個幾月
覺得唔岩
想裸辭
到時唔寫上cv
如果人地問點解空白期左三個月 可以點答

介意 哈哈

你答唔到
所以點解想走

點解唔搵左HR 問internal transfer 先

會 唔好 all back
車長都係要斯文
恤衫西褲皮鞋

會
你個人工唔係因為你經驗而得
係因為on shift hardship
你下份都要返shift?

唔會有易啲哩個option
只有盡報 以量取勝
我search左都有唔少喎

我覺得你要解，如果唔係講大話 就只好老實講當時唔識諗 好怕 ，因為retake 所以對自己冇哂信心，打感情牌，而家已經冇事，完全ok，受過傷先知道要堅强個種

唔關事你個probation，如果你開始左返工先走 你係咪 都已經係衰架啦 所以早一日走 遲一日走 proba 最後一日走都一樣
唯獨係notice period 可能會唔同？

琴日in完lux
D女好瘦
呀姐好惡好恐怖
我預料到返呢度會有幾慘
仲問我對ot既睇法
應該會無限ot

Btw excel test 唔該晒方丈
真係出果d

唔好意思我講漏左
就係因為下一份係朝9晚5
btw唔該曬你

問題係佢想入返同一間嘛

入職

下年放今年假係最刻薄玩法
但係entitlement starts from commencement

答左你

我係而家都先唔全妝返工
之前化埋眼

佢話下年3月前要清今年啲假，咁本身有12一年，會按比例計番，即係計9，10，11，12月有AL?方丈意思係咪咁?

yes

唔該曬

我想轉行
雖然呢份新工
但呢行做左兩年幾

方丈，我想問下如果之前做intern果陣我冇問到老細可唔可以搵佢做ref check,咁我係咪唔應該俾佢d email/電話人？ 同埋個老細成日出trip聯絡唔到，咁ref check果到應該點樣處理？

明白了
由咩轉去咩？

你有whatsapp 架嘛 而家問返佢一聲囉

我本身做服務業 要返shift 三個更
宜家想轉文職 想試hr admin
有兩個苦惱
唔知報唔報新工
同埋唔知點說服人

剛收到一個interview
佢就話有1年ngo 經驗優先
但我得半年的實習經驗
另外開12000係咪唔過份

同埋我想轉行 點增加面試機會

佢都打得俾你 即係佢都知你green 既 哈哈
12還好的

收到offer 先ref check點睇？
之前返個d公司都係做短期part time
好怕佢地唔記得左我 搞到佢收返個offer

方丈
我上星期六接受左個offer, 11k, 過試用會按表現加多或少，我本身expected 寫13k, 雖然都知佢應該比唔到，我聽日開始training 兩三日，無錢收，未簽約，依家突然後悔點解唔 試下fight 12k

想問下，仲未簽約仲可唔可以negotiate 人工？定佢已經準備哂啲合約我無得咁做

點解你咁得閒 次次F5都見到你

無辦法啦我得依個offer, 都要死頂
btw個負皮唔係我比

你點睇retail operation executive ?
好似luxury 嘅呢個post都冇升，頂盡係Senior
對上retail manager/ senior or regional retail manager都唔係由operation executive 升上去嘅

Apply 左先 又唔犯法又唔洗錢
咁點解想住文職？單單因爲唔想返Shift?

Intern ref check 人地多數理得好慢
我地都慣

Accept 左人地唔會啋你....
唔係做左合約未既問題
係你答應左

佢係黃馬褂吞pop高層

老實講辛苦位黎 追數湊老闆湊store mgr
但係之後可以做asst ops mgr, 轉去做store , 慢慢捱上retail Mgr
同埋做2/3年 會眼界大開

方丈請教
小弟啱啱轉工（剛剛加～2x%)到公司A（<一個月），返左一段時間收到另一間公司B嘅offer傾價錢。B based on A嘅人工加多好好好少（<2%）。我自己目標想加多～9%. 請問有冇計？

加完2成幾做得1個月想人加多9%..
憑咩？

冇錯 on99

方丈你好
我岩岩Final Interview 左份Financial Analyst
而自己本身就係big 4 auditor

今次個interviewer 狂問我工作上有無做過啲new things create new value to the company
有無運用到創意/或新方法去解決問題

咁我就講左係工作上同其他party 協調去解決問題
了解唔同party 既concern & difficulty 再去solve problem
又講左我遇到新client 時點樣由零去build up 啲關於一個新客嘅working paper/info
然後遇到新acct issues 點樣去tackle

但佢不斷強調呢啲係應份嘅野
不斷迫我再比example

講真creativity 呢樣野我地auditor 每日都做
但唔可以出街呀嘛
（點樣走精面唔跟standard 做野果啲，姐係行內嘅「放飛機」)
Audit 本身就無乜value create 到架喇
唔會話因爲你做左咩野咩野而令公司營運有改善從而比到實則figure 去賺到幾多幾多錢

咁其實遇到咁應該點答？
定係條友唔識問？

而家見工出面好多撚樣 問埋D問題係有心刁難你
可能佢自己 平時都唔知自己做緊乜鳩

因為我無工作經驗但佢就提我帶工作副本
我本身之前寫13k 但依家12k好似多d機會

其實唔一定同一間，不過合約上寫2個月通知or比2個月錢，勞工法可以override 佢？

同一間會唔會有機會in?

唔該

真係7
唔去都感受唔到我同佢地格格不入
毒撚都係唔好做lux

其實我同極樂他他件個case有d似，依家份新工都係用緊d新方法去幫公司改善，但係問上司又唔理，叫我算啦，搞到我做到有d灰
如果祼辭又會蝕左人工，又唔寫得落cv，中間空左既時間實俾hr問爆點解吉左
但係同佢地唔夾有可能俾佢地係probation叮走
唔通真係要改變自己，用返以前d方法就算，佢地hea我就要跟住hea?想問下方丈同推銷員之死巴打點睇

Lux d人都係全妝
眼影化得好精緻

而家做緊果份工 大家都唔化妝
好好 可以慳時間訓覺

唔想返shift 同埋唔想對咁多客
我覺得唔太岩我

咁我宜家做緊份工
如果我辭左 apply其他工
寫唔寫落cv好

冇.
本身就算你有啲underpaid 都加左2x% 仲要on top +9%?
I can't see why this's even reasonable....

2 weeks at most la..